搬定唔搬？

有點長，sorry for 199⋯⋯
有啲諗唔通，睇下大家可否畀到啲意見

結婚七年
有一個小朋友，有一個婚後物業，不過落佢名
分居一年，我仲住喺個物業，條友唔供樓，我而家供緊，有請工人
而家搞緊離婚
嚟緊就上庭
對方終於畀到proposal 關於小朋友生活費及物業安排
關於生活費，每個月對方提議$3000但係我人工唔高，供樓加工人加日常開支，都緊緊好甚至入不敷支
而對方曾經喺幾年前出過意外，個腦少少受損，但係日常生活正常，但係諗嘢比較慢，由2019年都失業過幾個月，上年有做嘢，封律師信寫話佢今個月底完約就會再失業
關於婚後物業，對方要求賣咗啲錢對分

而家諗唔通嘅位係：
1）$3000生活費一定唔夠用，但對方賺錢能力而家絕對低過我，雖然我都好低，得廿幾K，我每月要多啲先夠用，咁對方冇能力，官判唔判到多啲嘅數？

2）因為喺結婚嗰陣時，對方畀禮金都係空頭支票，我老母嗰陣唔嘈佢哋，但係我已經冇信心佢地將來會畀到生活費，就算會畀，可能只維持一個短時間，咁我要求一筆過支付生活費又是否合理？

3）承上題，因為對方冇錢，一筆過唔會畀得到，而賣樓大家分完錢就可以畀到一筆過生活費，但計算一筆過生活費又冇得計通脹，每月定幾錢去計返個大數？

4）如果賣樓我又冇地方住，租樓使費都大，又要驚加租，假如唔搬我留喺個物業，做業主，但嚟緊又有大維修，我又冇乜儲蓄（之前用晒嚟裝修），又要使十幾萬，但叫做有穩定居所，而短期內又不可以賣出。其實我要層樓，我就要嘔返舊錢畀對方，當係買佢嗰份業權，咁就變相我除咗供樓之外，仲要供埋個私人貸款。就叫做有瓦遮頭，值唔值得畀舊錢留個物業？

5）假如我暫時喺老母屋企同個小朋友做住廳長先，儲下錢，之後租又好買又好再決定搬走，我日後搬走，有新居，係咪可以不透露住址，對方要探小朋友時先至去指定地方接送？咁就可以不被對方騷擾。

真定假膠。。。
玩到咁大獲

真

層樓咩質素，值幾錢？供哂未？一係叫佢俾左層樓你就算，層樓放租，返娘家住，炒左個工人，應該係最保障到生活。當然你都要爭氣自己揾返多d錢了

真心，問律師

千其唔好同窮撚結婚既警世post。只能祝好運同幫推。

仲有240萬未供
佢條仆街唔會順攤畀我
我之前請工人
佢話不如唔好請工人
畀請工人嗰舊錢畀佢
佢做工人

咁真係要搵律師，唔慳得

貧賤夫妻百事哀
嫁完毒撚 仲要生埋個仔 ，仲可以點揀，緊係帶埋個仔返老母到住 ，之後有排捱

窮撚兼裙腳仔
係我睇錯人

仲要裙腳仔，咁真係太極品

原來你係女方？

以前聽過話，證明到係你俾首期同供，就算落佢名都歸你

咁而家係我供
之前係佢供
我有份畀部份首期
但其他使費先係我畀包括全數裝修費

你搵律師啦
連登啲答案冇乜價值
信五成